

\chapter{Instalación de programas}
  \label{ApencideA}
\section{Instalar JDK para ejecutar código en lenguaje Java}
  Previo a la instalación de Android Studio, primero hay que instalar la máquina virtual Java en el sistema operativo en donde se desea trabajar.
  En la siguiente página se puede realizar la descarga del programa, el cual puede descargarse junto con NetBeans o simplemente el JDK.
  \begin{center}
   \textit{http://www.oracle.com/technetwork/es/java/javase/downloads/index.html}
  \end{center}

\section{Instalación de Android Studio}
  Para instalar Android Studio en Windows, Mac o Linux sólo hay que seguir los pasos que se encuentran en 
  el siguiente link que direcciona a la página oficial de Android.
  \begin{center}
  \textit{https://developer.android.com/studio/install?hl=es-419} 
  \end{center}

  Nota: Para más información sobre la instalación del Android Studio acceder al link
  \begin{center}
   \textit{http://www.androidcurso.com/index.php/recursos/31-unidad-1-vision-general-y-entorno-de-desarrollo/100-instalacion-del-entorno-de-desarrollo},
  \end{center}
  correspondiente al autor del libro \cite{a5}

  
\chapter{Teoremas}
%  \newpage

\subsection{Teorema del valor medio}
\begin{teo}[Teorema del valor medio] 
  Sea $f(x)$ una función derivable real, $f:I\rightarrow \mathbb{R}$, continua en un intervalo cerrado $I:=[a,b]\subset\mathbb{R}$
  y que $f(x)$ tiene derivada en el intervalo abierto $(a,b)$. Entonces existe al menos un punto $c\in(a,b)$ tal que
  \begin{equation}
   f(b) - f(a) = f'(c)(b-a).
  \end{equation}
  \label{TeoremaDelValorMedioDerivada}
\end{teo}

\subsection{Teorema del valor medio del cálculo integral}
\begin{teo}[] 
	Sea $f(x)$ una función derivable real, $f:I\rightarrow \mathbb{R}$, continua en un intervalo cerrado $I:=[a,b]$
        entonces existe al menos un punto $c \in(a,b)$ tal que
  \begin{equation}
	  \int_{a}^{b} f(x)\ dx = f(c)(b-a).
  \end{equation}
  \label{TeoremaDelValorMedioIntegral}
\end{teo}

%************************************************************************************************
%*********************** TEOREMA DE TAYLOR  *****************************************************------------------------------>
%************************************************************************************************
\subsection{Teorema de Taylor}

  El teorema de Taylor es uno de los más importantes, pues permite expresar una función en términos de 
  un polinomio de $(t-t_0)$, en dónde $t_0$ es el punto en el que se expande el polinomio. 
  
  \begin{teo}[Teorema de Taylor una variable]
    Sea $n\in \mathbb{N}$, sea $I:=[a,b]$ y sea $f:I\rightarrow \mathbb{R}$ tal que $f$
    y sus derivadas $f^{(1)},f^{(2)},...,f^{(n)}$ son continuas en $I$ y tal que $f^{(n+1)}$ existe
    en $(a,b)$. Si $t_0 \in I$, entonces para todo $t\in I$ existe un punto $c$ entre $t$ y $t_0$
    tal que
      \begin{equation}
	f(t) = \sum_{k=0}^{n} \frac{f^{k}(t_0)(t-t_0)^{k}}{k!}+\frac{f^{n+1}(c)(t-t_0)^{n+1}}{(n+1)!}
      \end{equation}
    El primer término es el polinomio expandido y el segundo es el residuo o error de truncamiento.
  \label{Teorema_de_Taylor}
  \end{teo}

  \begin{teo}[Teorema de Taylor en varias variables]
    Sea $f:A\subseteq\mathbb{R}^n\rightarrow \mathbb{R}$, $A$ un abierto y sean $\vec{a},\vec{t}\in A$, con $\vec{a}=(a_1,a_2,...,a_n)$ y $\vec{t}=(t_1,t_2,...,t_n)$,  
    tales que $[a_i,t_i]\subseteq \mathbb{R},\ i=1,2,...,n$. Si $f$ es de clase $C^{n+1}$ entonces
    $\exists \vec{c} \in A$, con $c_i\in(a_i,t_i)\subset\mathbb{R}, i=1,2,...,n,$ tales que
      \begin{equation}
	f(\vec{t}) = \sum_{k=0}^{n} \frac{[(\vec{t}-\vec{a})\cdot\hat{\nabla}]^{k}f(\vec{a})}{k!}+
	\frac{[(\vec{t}-\vec{a})\cdot\hat{\nabla}]^{n+1}f(\vec{c})}{(n+1)!}
  \end{equation}
  Donde $\vec{t}=(x_1,x_2,...,x_n)$ y $\displaystyle \hat{\nabla}=
  \left(\frac{\partial}{\partial t_1},\frac{\partial}{\partial t_2},...,\frac{\partial}{\partial t_n}\right)$,
  además que el primer término es el polinomio expandido y el segundo el residuo.
  \end{teo}
  
  \subsection{Cero estabilidad}
  
  \begin{Definicion}[Cero estabilidad  \cite{ar8}]
    Sean $(\delta(t),\delta)$ y $(\delta^{*}(t),\delta^{*})$ dos perturbaciones del PVI
    y sea $Y(t)$ y $Y^{*}(t)$ las soluciones del problema perturbado. 
    Entonces existe una constante positiva $S$ tal que $\forall t \in [a,b]$,
    \begin{subequations}
     \begin{equation}
	  |Y(t)-Y^{*}(t)| \leq S \varepsilon
     \end{equation}
     \begin{equation}
      |\delta(t)| \leq \varepsilon,\quad y \quad |\delta-\delta^{*}| \leq \varepsilon
     \end{equation}
    \end{subequations}
    entonces el problema de valores iniciales vectorial, se dice totalmente estable.
  \label{CeroEstabilidad}
  \end{Definicion}
  
   \subsection{Teorema de Picard }
  
  \begin{teo}[Teorema de Picard \cite{b2}]
    Se asume que los valores evaluados de la función $(x,y)\mapsto f(x,y)$ son 
    continuos en una región rectangular $D$ definida por 
    \begin{center}
     $\displaystyle t_0 \leq t \leq b \qquad$y$\quad|Y-Y(t_0)| \leq C$. 
    \end{center}
    Tal que $|f(x,Y(t_0))| \leq L$, cuando $t_0 \leq t \leq b$ y $f(t,Y(t))$
    satisface la condición de Lipschitz, 
    \begin{equation}
     |f(t,u)-f(t,v)| \leq K|u-v|, \quad \forall (t,u), (t,v) \in D.
    \end{equation}
    Se asume también que 
    \begin{equation}
     \frac{L}{K}\left( e^{K(b-t_0)} -1  \right) \leq C.
    \end{equation}
    Entonces existe una función $Y(t) \in C^{1}[t_0,b]$ tal que
     $\displaystyle |Y(t)-Y(t_0)| \leq C$ y $t_0 \leq t \leq b$
  \label{TeoPicard}
  \end{teo}
  
%  \chapter{Códigos del programa para resolver la ecuación cuadrática}
%	El siguiente código incluye el código fuente en Java e inmediatamente el código fuente 
%	en XML que permiten generar el proyecto de {\it Ecuación cuadrática}, cuya finalidad es 
%	dar un ejemplo de cómo realizar una aplicación fácil en Android Studio.
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
% class ecCuad{
%    private double a, b, c;
%    private String status;
%    public ecCuad(double a, double b, double c){
%            this.a = a; this.b = b; this.c = c;
%    }
%    public String[] resultado(){
%        String vval[] = new String[3];
%        String val1 = " ", val2 = " ";
%        double r = -b/(2*a), k= c/(1.0*a), term = r*r-k;
%        if(Math.abs(term)<=1E-16){
%            status = "Las soluciones son iguales";
%            val1="x1 = x2 = "+Double.toString(r);
%            val2=" ";
%        }
%        else if(term>0){
%            status = "Las soluciones son diferentes";
%            double x1 = r+Math.sqrt(term), x2 = r-Math.sqrt(term);
%            val1 = "x1 = "+Double.toString(x1);
%            val2 = "x2 = "+Double.toString(x2);
%        }
%        else{
%            double xi = Math.sqrt(-term);
%            status = "Soluciuones complejas diferentes";
%            val1 = "x1 = "+Double.toString(r)+"+ i"+Double.toString(xi);
%            val2 = "x2 = "+Double.toString(r)+"- i"+Double.toString(xi);
%        }
%        vval[0] = status; vval[1] = val1; vval[2] = val2;
%        return vval;
%        }
%        public static void main(String[] args){
%            cuad p1 = new cuad(1,2,3);
%            String a[] = p1.resultado();
%            System.out.println(a[0]);
%            System.out.println(a[1]);
%            System.out.println(a[2]);
%        }	
% }
% \end{lstlisting}
% \caption{Programa en lenguaje Java para resolver la ecuación cuadrática}
% \label{Programa2}
% \end{figure}
%
%  \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
%<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
%    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
%    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
%
%    android:layout_width="match_parent"
%    android:layout_height="match_parent"
%    android:layout_marginLeft="10dp"
%    android:layout_marginRight="10dp"
%    android:orientation="vertical"
%    tools:context=".MainActivity">
%
%    <LinearLayout
%        android:layout_width="match_parent"
%        android:layout_height="wrap_content"
%        android:layout_marginTop="10dp"
%        android:gravity="center"
%        android:orientation="horizontal">
%        <TextView
%            android:layout_width="wrap_content"
%            android:layout_height="wrap_content"
%            android:text="@string/Cuadratica"
%            android:textSize="30sp"
%            android:textStyle="bold" />
%    </LinearLayout>
%
%    <LinearLayout
%        android:layout_width="match_parent"
%        android:layout_height="wrap_content"
%        android:layout_marginTop="10dp"
%        android:gravity="center"
%        android:orientation="vertical">
%        <LinearLayout
%            android:layout_width="match_parent"
%            android:layout_height="wrap_content"
%            android:orientation="horizontal">
% \end{lstlisting}
% \caption{Interfaz de usuario de {\tt EcCuadratica} parte 1 de 4}
% \label{Programa63}
% \end{figure}
%
%
%  \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%            <TextView
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="1"
%                android:text="@string/a"
%                android:textSize="30sp"
%                android:textStyle="bold" />
%            <EditText
%                android:id="@+id/valor_de_a"
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="30"
%                android:gravity="center"
%                android:hint="@string/uno"
%                android:inputType="numberSigned"/>
%        </LinearLayout>
%        <LinearLayout
%            android:layout_width="match_parent"
%            android:layout_height="match_parent"
%            android:orientation="horizontal">
%            <TextView
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="1"
%                android:text="@string/b"
%                android:textSize="30sp"
%                android:textStyle="bold" />
%            <EditText
%	        android:inputType="numberSigned"
%                android:id="@+id/valor_de_b"
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="30"
%                android:gravity="center"
%                android:hint="@string/dos" />
%        </LinearLayout>
%
%        <LinearLayout
%            android:layout_width="match_parent"
%            android:layout_height="match_parent"
%            android:orientation="horizontal"> 
% \end{lstlisting}
% \caption{Interfaz de usuario de {\tt EcCuadratica} parte 2 de 4}
% \label{Programa64}
% \end{figure}
%
%  \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%            <TextView
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="1"
%                android:text="@string/c"
%                android:textSize="30sp"
%                android:textStyle="bold" />
%            <EditText
%	        android:inputType="numberSigned"
%                android:id="@+id/valor_de_c"
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="30"
%                android:gravity="center"
%                android:hint="@string/uno" />
%        </LinearLayout>
%    </LinearLayout>
%    <LinearLayout
%        android:layout_width="match_parent"
%        android:layout_height="wrap_content"
%        android:layout_marginTop="20dp"
%        android:gravity="center"
%        android:orientation="vertical">
%        <LinearLayout
%            android:layout_width="match_parent"
%            android:layout_height="match_parent"
%            android:orientation="horizontal">
%            <TextView
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="1"
%                android:text="@string/x1"
%                android:textSize="30sp"
%                android:textStyle="bold" />
% \end{lstlisting}
% \caption{Interfaz de usuario de {\tt EcCuadratica} parte 3 de 4}
% \label{Programa65}
% \end{figure}
%
%  \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%  <TextView
%                android:id="@+id/valor_de_x1"
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="30"
%                android:gravity="center"
%                android:text="@string/estrella"
%                android:textSize="25sp" />
%        </LinearLayout>
%        <LinearLayout
%            android:layout_width="match_parent"
%            android:layout_height="match_parent">
%            <TextView
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="wrap_content"
%                android:layout_weight="1"
%                android:text="@string/x2"
%                android:textSize="30sp"
%                android:textStyle="bold" />
%            <TextView
%                android:id="@+id/valor_de_x2"
%                android:layout_width="wrap_content"
%                android:layout_height="match_parent"
%                android:layout_weight="30"
%                android:gravity="center"
%                android:text="@string/estrella"
%                android:textSize="25sp" />
%        </LinearLayout>
%    </LinearLayout>
%    <LinearLayout
%        android:layout_width="match_parent"
%        android:layout_height="match_parent"
%        android:gravity="center"
%        android:orientation="vertical">
%        <Button
%            android:id="@+id/button"
%            android:layout_width="match_parent"
%            android:layout_height="wrap_content"
%            android:text="@string/resolver" />
%    </LinearLayout>
%</LinearLayout> 
% \end{lstlisting}
% \caption{Interfaz de usuario de {\tt EcCuadratica} parte 4 de 4}
% \label{Programa66}
% \end{figure}
%
% \begin{figure}[h]
%  \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single, breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%<LinearLayout>
%    <LinearLayout>
%        <TextView/>
%    </LinearLayout>
%    <LinearLayout>
%        <LinearLayout>
%            <TextView/>
%            <EditText/>
%        </LinearLayout>
%        <LinearLayout>
%            <TextView/>
%            <EditText/>
%        </LinearLayout>
%        <LinearLayout>
%            <TextView/>
%            <EditText/>
%        </LinearLayout>
%    </LinearLayout>
%    <LinearLayout>
%        <LinearLayout>
%            <TextView/>
%            <TextView/>
%        </LinearLayout>
%        <LinearLayout>
%            <TextView/>
%            <TextView/>
%        </LinearLayout>
%    </LinearLayout>
%    <LinearLayout>
%        <Button/>
%    </LinearLayout>
%</LinearLayout>
% \end{lstlisting}
% \caption{Programa en XML que muestra la estructura de la aplicación {\tt EcCuadratica}}
% \label{ProgramaLinearLayour}
% \end{figure}
%  
%  \chapter{Códigos del programa para resolver el problema de valores iniciales}
%  El siguiente código muestra los módulos en Java que forman parte de la aplicación que resuelve la ecuación cuadrática.
%  Los programas que se incluyen son:
%  \begin{enumerate}
%	\item Clase {\tt principal.java}: Integra todas las clases y es donde se pide información al usuario para procesarla posteriormente.
%	\item Clase {\tt Methods.java}: Módulo que incluye los métodos numéricos que permiten resolver el PVI.
%	\item Clase {\tt graficador.java}: Módulo que permite realizar gráficos usando PostScript para realizar pruebas en la computadora.
% \end{enumerate}
% 
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%import java.util.*, java.io.*;
%class principal{
%    public static void main(String[] args){
%  	Scanner lectura_de_teclado = new Scanner(System.in);
% 	p1alex EDO_a_resolver = new p1alex();
%        String mensaje_de_estado = " ";
%	PrintStream Pantalla = System.out;
%        Pantalla.println("***   Resolvedor numerico de ecuaciones diferenciales ordinarias   ***");
%	Pantalla.println("Ingrese el intervalo [x0,xu] primero x0, enseguida xu");
%	Pantalla.print(">>");
%	double x0=lectura_de_teclado.nextDouble();
%	double xu=lectura_de_teclado.nextDouble();
%	Pantalla.println("Ingrese 3 condiciones iniciales 'y0' f(x0)=y0 y el numero de pasos m ");
%	Pantalla.print(">>");
%	double y0=lectura_de_teclado.nextDouble();
%	double y1=lectura_de_teclado.nextDouble();
%	double y2=lectura_de_teclado.nextDouble();
%        int m = lectura_de_teclado.nextInt();
%	lectura_de_teclado.nextLine();
%	Pantalla.println("Introduce Ecuacion Diferencial:");
%	Pantalla.print(" ");
%	Pantalla.print(">>  df/dx = ");
%	String cadena_de_texto_EDO_a_resolver=lectura_de_teclado.nextLine();
%        cadena_de_texto_EDO_a_resolver=cadena_de_texto_EDO_a_resolver+";";
%	mensaje_de_estado = EDO_a_resolver.operando(cadena_de_texto_EDO_a_resolver);
% 	Pantalla.println("f ':"+cadena_de_texto_EDO_a_resolver); 
%	Pantalla.println(mensaje_de_estado);
%        if(mensaje_de_estado=="SUCCESS"){
%          Methods solucion_numerica = new Methods();
%          solucion_numerica.asignarEcuacionLexica(EDO_a_resolver);
%          double[] coordenadas_x;
%          double[] coordenadas_Y_condicion_de_frontera1;
%          double[] coordenadas_Y_condicion_de_frontera2;
%          double[] coordenadas_Y_condicion_de_frontera3;
%          double w0 = 0;
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt principal} parte 1 de 2}
% \label{Programa31}
% \end{figure}
% 
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%          coordenadas_x = solucion_numerica.ReturnX(x0, xu , y0, m);
%//Dado un intervalo (x0,xu) donde f(x0)=y0 y DATOS = x0,xu,y0,n
%//resulado = solucion_numerica.MetodoDeAproximacion(DATOS), 
%//MetodoDeAproximacion=Eulermethod(DATOS),RKord2a1(DATOS),RKord2a1m2(Datos)
%//RKord2a3m2(DATOS), Exp2pasos(DATOS), Exp3pasos(DATOS), Exp4pasos(DATOS), 
%//Imp2Orden(DATOS), Imp3Orden(DATOS), Imp4Orden(DATOS), Pred_Corre(DATOS).
%          coordenadas_Y_condicion_de_frontera1 = solucion_numerica.Eulermethod(x0, xu, y0, m);
%          coordenadas_Y_condicion_de_frontera2 = solucion_numerica.Eulermethod(x0, xu, y1, m);
%          coordenadas_Y_condicion_de_frontera3 = solucion_numerica.Eulermethod(x0, xu, y2, m);
%	  //Muestra en pantalla los resultados
%          double maximo1=0, maximo2=0;
%          double[][] matriz =new double[m+1][4];
%          for(int j=0;j<(m+1);j++){
%             matriz[j][0]=coordenadas_x[j];
%             maximo1=(maximo1>Math.abs(coordenadas_x[j]))? maximo1:Math.abs(coordenadas_x[j]);
%             matriz[j][1] = coordenadas_Y_condicion_de_frontera1[j];
%             matriz[j][2] = coordenadas_Y_condicion_de_frontera2[j];
%             matriz[j][3] = coordenadas_Y_condicion_de_frontera3[j];
%             maximo2 = (maximo2>Math.abs(coordenadas_Y_condicion_de_frontera1[j]))? maximo2:Math.abs(coordenadas_Y_condicion_de_frontera1[j]);
%             maximo2 = (maximo2>Math.abs(coordenadas_Y_condicion_de_frontera2[j]))? maximo2:Math.abs(coordenadas_Y_condicion_de_frontera2[j]);
%             maximo2 = (maximo2>Math.abs(coordenadas_Y_condicion_de_frontera3[j]))? maximo2:Math.abs(coordenadas_Y_condicion_de_frontera3[j]);
%           } 
%           //Grafica resultados
%           graficador grafico = new graficador();
%           grafico.asignarmatriz(matriz,maximo1,maximo2);
%           grafico.generador();
%       }
%   }
%}
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt principal} parte 2 de 2}
% \label{Programa32}
% \end{figure}
%
%  \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
% public class Methods{
%    private static p1alex diferencial;
%    public static void asignarEcuacionLexica(p1alex entrada){
%      diferencial = entrada;
%    }
%    public static double f(double x,double y){
%      double val=0;
%      val = diferencial.funcion(x,y);
%      return val;
%    }
%    //FUNCION PARA 3 VARIABLES
%    public static double f(double x, double y, double w){
%	double val=0;
%	val=diferencial.funcion(x,y,w);
%	return val;
%    }
%    //DOMINIO DE LA FUNCION 
%    public double[] ReturnX(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       x[0] = x0;
%          for(int i=0;i<n;i++){
%              x[i+1] = x[i]+h;
%          }
%       return x;
%    }
%    //METODOS RUNGE KUTA DE UN PASO
%         //METODO DE EULER
%    public double[] Eulermethod(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1];
%       double[] r = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       r[0] = x0;
%       y[0] = y0;
%       for(int i=0;i<n;i++){
%           r[i+1] = r[i]+h;
%           y[i+1] = y[i]+h*f(r[i],y[i]);
%       }
%       return y;
%    }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt Methods} parte 1 de 7}
% \label{Programa41}
% \end{figure}
%
% 
% 
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%     //METODO DE EULER PARA UN SISTEMA DE ECUACIONES 2X2
%    public double[] Eulermethod(double x0, double xu, double y0, double w0, int n){
%	double[] w = new double[n+1], y = new double[n+1], r = new double[n+1];
%	double h=Math.abs(x0-xu)/n;
%	r[0]=x0; y[0]=y0; w[0]=w0;
%	for(int i=0;i<n;i++){
%	    r[i+1]=r[i]+h;
%	    w[i+1]=w[i]+h*f(r[i],y[i],w[i]);
%	    y[i+1]=y[i]+h*w[i];
%	}
%	return y;
%    }
%    //METODOD DE PUNTO MEDIO
%    public double[] RKord2a1(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1],r = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n, k1 = 0, k2 = 0;
%       r[0] = x0; y[0] = y0;
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           r[j+1] = r[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y
%       for(int i=0;i<n;i++){
%           k1 = h*f(r[i],y[i]);
%           k2 = h*f(r[i]+(h/2),y[i]+(k1/2));
%           y[i+1] = y[i]+k2;
%       }
%       return y; 
%    }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt Methods} parte 2 de 7}
% \label{Programa42}
% \end{figure}
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
% //EULER MODIFICADO
%    public double[] RKord2a1m2(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1], r = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n, k1 = 0, k2 = 0;
%       r[0] = x0; y[0] = y0;
%       //Define las entradas para el eje x
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           r[j+1] = r[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y
%       for(int i=0;i<n;i++){
%           k1 = h*f(r[i],y[i]);
%           k2 = h*f(r[i]+h,y[i]+k1);
%           y[i+1] = y[i]+0.5*(k1+k2);
%       }
%       return y;
%    }
%    //METODO DE HEUN
%    public double[] RKord2a3m2(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1];
%       double[] r = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       r[0] = x0; y[0] = y0;
%       double k1 = 0, k2 = 0;
%       //Define las entradas para el eje x
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           r[j+1] = r[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y
%       for(int i=0;i<n;i++){
%           k1 = h*f(r[i],y[i]);
%           k2 = h*f(r[i]+(2.0/3)*h,y[i]+(2.0/3)*k1);
%           y[i+1] = y[i]+(1.0/4)*(k1+3*k2);
%       }
%       return y;
%    }
%    \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt Methods} parte 3 de 7}
% \label{Programa43}
% \end{figure}
%
% 
%
%  \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%  //Runge-Kuta Orden 4
%    public double[] RKord4(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1];
%       double[] x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       x[0] = x0;  y[0] = y0;
%       double k1 = 0, k2 = 0, k3 = 0, k4 = 0;
%       //Define las entradas para el eje x
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           x[j+1] = x[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y
%       for(int i=0;i<n;i++){
%           k1 = h*f(x[i],y[i]);
%           k2 = h*f(x[i]+(h/2),y[i]+(k1/2));
%           k3 = h*f(x[i]+(h/2),y[i]+(k2/2));
%           k4 = h*f(x[i]+h,y[i]+k3);
%           y[i+1] = y[i]+(1.0/6)*(k1+2*k2+2*k3+k4);
%       }
%       return y;
%    }
%    //METODOS MULTIPASO
%        //METODOS EXPLICITOS
%    //Explicito dos pasos generando condiciones iniciales con punto medio
%    public double[] Exp2pasos(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1], x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       x[0] = x0;  y[0] = y0;
%          //Define las entradas para el eje x
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           x[j+1] = x[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y
%       y[1] = y[0]+h*f(x[0]+(h/2.0),y[0]+(h/2.0)*f(x[0],y[0]));
%       for(int i=1;i<n;i++){
%           y[i+1] = y[i]+(h/2.0)*(3*f(x[i],y[i])-f(x[i-1],y[i-1]));
%       }
%       return y;
%    }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt Methods} parte 4 de 7}
% \label{Programa44}
% \end{figure}
%
% 
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
%     //Explicito tres pasos generando condicones iniciales con punto medio
%    public double[] Exp3pasos(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1], x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n
%       x[0] = x0;  y[0] = y0;
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           x[j+1] = x[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y
%       y[1] = y[0]+h*f(x[0]+(h/2.0),y[0]+(h/2.0)*f(x[0],y[0]));   //Se define previamente
%       y[2] = y[1]+h*f(x[1]+(h/2.0),y[1]+(h/2.0)*f(x[1],y[1]));
%       for(int i=2;i<n;i++){
%           y[i+1] = y[i]+(h/12.0)*(23*f(x[i],y[i])-16*f(x[i-1],y[i-1])+5*f(x[i-2],y[i-2]));
%       }
%       return y;
%    }
%    //Explicito cuatro pasos generado condicones iniciales con punto medio 
%    public double[] Exp4pasos(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1], x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       x[0] = x0; y[0] = y0;
%       //Define las entradas para el eje x
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           x[j+1] = x[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y
%       y[1] = y[0]+h*f(x[0]+(h/2),y[0]+(h/2)*f(x[0],y[0]));   //Se define previamente
%       y[2] = y[1]+h*f(x[1]+(h/2),y[1]+(h/2)*f(x[1],y[1]));
%       y[3] = y[2]+h*f(x[2]+(h/2),y[2]+(h/2)*f(x[2],y[2]));
%       for(int i=3;i<n;i++){
%           y[i+1] = y[i]+(h/24)*(55*f(x[i],y[i])-59*f(x[i-1],y[i-1])+37*f(x[i-2],y[i-2])-9*f(x[i-3],y[i-3]));
%       }
%       return y;
%    }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt Methods} parte 5 de 7}
% \label{Programa45}
% \end{figure}
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
%     //METODOS IMPLICITOS
%    //METODO DE SEGUNDO ORDEN CON PREDICTOR DE TIPO EULER
%    public double[] Imp2Orden(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1], x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       //int lo = a.length;
%       x[0] = x0; y[0] = y0;
%       //Define las entradas del dominio "X"
%       for(int j=0;j<n;j++){
%       		x[j+1] = x[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y
%       y[1] = y[0]+h*f(x[0]+(h/2),y[0]+(h/2)*f(x[0],y[0]));   //Se define previamente
%       for(int i=1;i<n;i++){
%       		y[i+1] = y[i]+(h/12)*(5*f(x[i+1],y[i]+h*f(x[i],y[i]))+8*f(x[i],y[i])-f(x[i-1],y[i-1]));
%       }
%       return y;
%    }
%    //METODO DE TERCER ORDEN CON PREDICTOR DE TIPO EULER
%    public double[] Imp3Orden(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1], x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       //int lo = a.length;
%       x[0] = x0; y[0] = y0;
%       //Define las entradas del dominio "X"
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           x[j+1] = x[j]+h;
%       }
%       //Define entradas para el eje y   
%       y[1] = y[0]+h*f(x[0]+(h/2),y[0]+(h/2)*f(x[0],y[0]));   //Se define previamente
%       y[2] = y[1]+h*f(x[1]+(h/2),y[1]+(h/2)*f(x[1],y[1]));
%       for(int i=2;i<n;i++){
%           y[i+1] = y[i]+(h/24)*(9*f(x[i+1],y[i]+h*f(x[i],y[i]))+19*f(x[i],y[i])-5*f(x[i-1],y[i-1])+f(x[i-2],y[i-2]));
%       }
%       return y;
%    }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt Methods} parte 6 de 7}
% \label{Programa46}
% \end{figure}
% 
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
%     //METODO DE TERCER ORDEN CON PREDICTOR DE TIPO EULER
%    public double[] Imp4Orden(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] y = new double[n+1], x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       x[0] = x0; y[0] = y0;
%       for(int j=0;j<n;j++){
%           x[j+1] = x[j]+h;}
%       y[1] = y[0]+h*f(x[0]+(h/2),y[0]+(h/2)*f(x[0],y[0]));  
%       y[2] = y[1]+h*f(x[1]+(h/2),y[1]+(h/2)*f(x[1],y[1]));*   
%       y[3] = y[2]+h*f(x[2]+(h/2),y[2]+(h/2)*f(x[2],y[2]));*
%       for(int i=3;i<n;i++){
%         y[i+1] = y[i]+(h/720)*(251*f(x[i+1],y[i]+h*f(x[i],y[i]))+646*f(x[i],y[i])-264*f(x[i-1],y[i-1])+106*f(x[i-2],y[i-2])-19*f(x[i-2],y[i-2]));
%       }
%       return y;
%    }
%    //PREDICTOR CORRECTOR
%    public double[] Pred_Corre(double x0, double xu, double y0, int n){
%       double[] p = new double[n+1], y = new double[n+1], x = new double[n+1];
%       double h = Math.abs(x0-xu)/n;
%       x[0] = x0; p[0] = y0; y[0] = y0;
%       for(int j=0;j<n;j++) {
%            x[j+1] = x[j]+h;}
%       //Define entradas para el eje y   
%       p[1] = p[0]+h*f(x[0]+(h/2),p[0]+(h/2)*f(x[0],p[0]));   
%       p[2] = p[1]+h*f(x[1]+(h/2),p[1]+(h/2)*f(x[1],p[1]));  
%       p[3] = p[2]+h*f(x[2]+(h/2),p[2]+(h/2)*f(x[2],p[2]));
%       y[1] = p[1]; y[2] = p[2];*  y[3] = p[3];*
%       for(int i=3;i<n;i++){
%           p[i+1] = p[i]+(h/24)*(55*f(x[i],p[i])-59*f(x[i-1],p[i-1])+37*f(x[i-2],p[i-2])-9*f(x[i-3],p[i-3]));
%       }
%       for(int i=3;i<n;i++){
%           y[i+1] = y[i]+(h/720)*(251*f(x[i+1],p[i+1])+646*f(x[i],y[i])-264*f(x[i-1],y[i-1])+106*f(x[i-2],y[i-2])-19*f(x[i-2],y[i-2]));
%       }
%       return y;
%    }
%}
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt Methods} parte 7 de 7}
% \label{Programa47}
% \end{figure}
%
%
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
%import java.io.*;
%class graficador{  
%  private static double[][] matriz;
%  double  scx=1, scy=1;
%  public void asignarmatriz(double[][] entrada,double maxx,double maxy){
%     matriz=entrada;
%     scy=8.0/maxy; scx=8.0/maxx;
%  }
%  public void generador(){ 
%     try{  
%        File archivo = new File("archivo.ps");
%        BufferedWriter bw;
%        bw = new BufferedWriter(new FileWriter(archivo)); //Se genera Archivo fuente
%	bw.write("#!PS\n");   //Se usa en ubuntu 
%        //bw.write("%%!PS\n"); //Se usa en windows
%        bw.write("8.5 72 mul 2 div 11.0 72 mul 2 div translate\n");
%	bw.write("72 2.54 div dup scale\n");
%        bw.write("2 setlinecap\n");
%        bw.write("0.05 setlinewidth\n" );
%	bw.write("-8"+" "+"0"+" moveto\n"); //Define Ejes X vs Y
%	bw.write("8"+" "+"0"+" lineto\n");
%	bw.write("0"+" "+"8"+" moveto\n");
%	bw.write("0"+" "+"-8"+" lineto\n");
%	bw.write("0"+" "+"0"+" moveto\n"); //Regresa al origen
%	bw.write("stroke\n");
%	bw.write("0.11 0.56 1 setrgbcolor\n");
%	bw.write("0"+" "+"0"+" moveto\n");
%        int valor = matriz.length, contador =0;
%        bw.write(scx*matriz[0][0]+" "+scy*matriz[0][1]+" moveto\n");
%	for (int k=1; k<valor; k++){  
%	   bw.write(scx*matriz[k][0]+" "+scy*matriz[k][1]+" lineto\n");
%	}     
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt graficador} parte 1 de 2}
% \label{Programa61}
% \end{figure}
%
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
% 	if(matriz[0].length>2){
%	   for(int nue=2;nue<matriz[0].length;nue++){
%	      contador++;
%	      bw.write("0"+" "+"0"+" moveto\n");
%	      bw.write("stroke\n");
%	      if(contador==1) {bw.write("0.85 0.64 0.12 setrgbcolor\n");}
%	      if(contador==2) {bw.write("0.6 0.8 0.1960 setrgbcolor\n");}
%	      bw.write("0"+" "+"0"+" moveto\n");
%	      bw.write(scx*matriz[0][0]+" "+scy*matriz[0][nue]+" moveto\n");
%	      for (int k=1; k<valor; k++){  
%	         bw.write(scx*matriz[k][0]+" "+scy*matriz[k][nue]+" lineto\n");
%	      }
%	   }
%	}
%	bw.write("stroke\n");
%        bw.write("showpage\n");
%        bw.close();  
%     }
%     catch(IOException e){
%        System.out.println("Error"+e.toString());
%     }
%  }
%
%}
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt graficador} parte 2 de 2}
% \label{Programa62}
% \end{figure}
%%EL SIGUIENTE PROGRAMA ES 67
%
%  \chapter{Códigos del analizador léxico y sintáctico}
%
%  El siguiente código es el principal, ya que es el que se encarga de analizar las ecuaciones de entrada
%  además de generar un árbol binario para reutilizar las funciones y evaluarlas.
%
%
% 
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
% public class p1alex{ 
%    public enum simbolos{
%	symX, symCte, symAdd, symSub, symMul, symDiv, symSin,
%	symCos, symSqrt, symAtan, symLog, symExp, symChs, symY, symW
%    };
%    public static class Node{
%      private Node lft,rgt;
%      private simbolos type;
%      private double ptr; 
%      public simbolos Type(){
%        return type;
%      }
%      public double Eval(){
%        double salida=0.0;
%        switch(Type())
%        {
%          case symW:          salida= W;                       break;
%          case symX:          salida= X;                       break;
%          case symY:          salida= Y;                       break;
%          case symCte:        salida= ptr;                     break;
%          case symAdd:        salida= lft.Eval() + rgt.Eval(); break;
%          case symSub:        salida= lft.Eval() - rgt.Eval(); break;
%          case symMul:        salida= lft.Eval() * rgt.Eval(); break;
%          case symDiv:        salida= lft.Eval() / rgt.Eval(); break;
%          case symSin:        salida= Math.sin(rgt.Eval());    break;
%          case symCos:        salida= Math.cos(rgt.Eval());    break;
%          case symExp:        salida= Math.exp(rgt.Eval());    break;
%          case symLog:        salida= Math.log(rgt.Eval());    break;
%          case symAtan:       salida= Math.atan(rgt.Eval());   break;
%          case symChs:        salida= -1*rgt.Eval();           break;
%        }
%        return salida;
%      }    
%      public Node(Node hijo_izquierdo, Node hijo_derecho, simbolos symbol,double constante){
%        lft = hijo_izquierdo;
%        rgt = hijo_derecho;
%        type = symbol; 
%        ptr = constante;
%      }
%      
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt p1alex} parte 1 de 7}
% \label{Programa51}
% \end{figure}
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false]
%       public Node(Node hijo_izquierdo, Node hijo_derecho, simbolos symbol){
%        lft = hijo_izquierdo;
%        rgt = hijo_derecho;
%        type = symbol;  
%      }
%      public Node(){}
%      public void Modi(Node hijo_izquierdo, Node hijo_derecho, simbolos symbol, double constante){
%        lft  = hijo_izquierdo;
%        rgt  = hijo_derecho;
%        type = symbol;
%        ptr  = constante;
%      }
%     public void Modi(Node hijo_izquierdo, Node hijo_derecho, simbolos symbol){
%        lft=hijo_izquierdo;
%        rgt=hijo_derecho;
%        type=symbol;
%      }
%    }
%
% //Variables
% private static char[] palabra; 
% private static int i=-1;
% private static char c;
% private static String msger;
% private static double num;	//Se redefine type de variable por double
% private static double num2;
% private static int contador;
% private static String sym;
% private static String name;    //Nueva cadena para name
% private static String funlec; 
% private static double X;       //Nueva variable asignada
% private static double Y;
% private static double W;
%
% //Metodos Importantes
% public static void m(String s){ System.out.println(s);  } 
% public static char get()      { i++; return palabra[i]; }
% public static char putback()  { i--; return palabra[i]; }
%
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt p1alex} parte 2 de 7}
% \label{Programa52}
% \end{figure}
% 
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
%  public static void GetSym(){//GENERADOR DE SIMBOLOS	
%    do{ c= get(); }while (c==' ');
%    if(Character.isLetter(c)){
%      name =String.valueOf(c);  
%      c=get();
%      if(Character.isLetter(c)){
%        do{ name += String.valueOf(c);
%	  c = get();
%	}while(Character.isLetter(c));
%      }
%      c = putback(); sym="#FUN";
%    }
%    else if(Character.isDigit(c)){
%      num= 0; num2=0; contador=0;
%      do{ num= 10*num + c-'0'; 
%	  c= get(); 
%      }while(Character.isDigit(c));  
%      if(c=='.'){
%        c=get();
%        do{ num2= 10*num2 + c-'0';
%            contador++;
%            c= get();
%        }while(Character.isDigit(c));
%        num=num+num2*Math.pow(10,-1*contador);  
%       }
%       c= putback(); sym="#NUM";
%    }else{
%      switch (c){
%        case '+':
%        case '-':
%        case '*':
%        case '/':
%        case '(':
%        case ')':
%        case ';':          
%        sym=String.valueOf(c); break; 
%        default:
%        sym="#BAD"; break;
%      }
%    }
%  }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt p1alex} parte 3 de 7}
% \label{Programa53}
% \end{figure}
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
% public static boolean Is(String q){
%    return sym.compareTo(q)==0;  
% }
% public static boolean Is2(String q1){
%    return name.compareTo(q1)==0;
% }
% public static void Error(String msm){
%   if(msger==null){
%   	msger="ERROR:"+msm;
%   }else{
%    	msger+="/"+msm; 
%   }
% }
% public static Node F(){
%   Node f=new Node();
%   if(Is("#NUM")){
%        f.Modi(null, null, simbolos.symCte, num);
%        GetSym();
%   }
%   else if(Is("(")){
%     GetSym();	
%     f=E();
%     if(Is(")")){
%       GetSym();
%     }else{
%       Error("Falta ')'");
%     }
%   }else if(Is("-")){
%         GetSym();
%         f.Modi(null, F(), simbolos.symChs);
%   }else if(Is("+")){
%   	GetSym();	
%   	f=F();
%   }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt p1alex} parte 4 de 7}
% \label{Programa54}
% \end{figure}
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
%   else if(Is("#FUN")){
%     String n;
%     n=name; 
%     if("x".compareTo(name)==0 ||"y".compareTo(name)==0||"w".compareTo(name)==0){
%       if("x".compareTo(name)==0){
%                f.Modi(null, null, simbolos.symX, X);
%       }  
%       if("y".compareTo(name)==0){ 
%               f.Modi(null, null, simbolos.symY, Y); 
%       }   
%       if("w".compareTo(name)==0){ 
%               f.Modi(null, null, simbolos.symW, W);
%       }  
%       GetSym();
%     }
%     else if(Is2("sin")||Is2("cos")||Is2("sqrt")||Is2("exp")||Is2("log")||Is2("atan")){
%       GetSym();
%       if(Is("(")){
%           if("sin".compareTo(n)==0){
%                   f.Modi(null,F(),simbolos.symSin);
%           }else if("cos".compareTo(n)==0){
%	           f.Modi(null,F(), simbolos.symCos);
%	   }else if("sqrt".compareTo(n)==0){    
%                  f.Modi(null, F(), simbolos.symSqrt);
%	   }else if("exp".compareTo(n)==0){
%                   f.Modi(null, F(), simbolos.symExp);
%	   }else if("log".compareTo(n)==0){
%                   f.Modi(null, F(), simbolos.symLog);
%	   }else if("atan".compareTo(n)==0){
%                   f.Modi(null, F(), simbolos.symAtan);
%           }else{ //*
%	      	   Error("Unknown function");
%           }
%       }else{ Error("Missing '(')"); }
%     }else{ Error("Funcion Desconocida"); }
%   }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt p1alex} parte 5 de 7}
% \label{Programa55}
% \end{figure}
%
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
%   else if(Is("#BAD")){
%    Error("Error de anomalia");
%   }else{
%     Error("Se espera derivado de F");   //CUANDO HACER QUE APAREZCA
%   }
%   return f;
% } 
%
% public static Node T(){
%   Node t = F();
%   while(Is("*")|| Is("/")){
%	 if(Is("*")){
%	      GetSym();	
%	      t=new Node(t,F(),simbolos.symMul);   //********
%	 }else if(Is("/")){
%	      GetSym();	
%	      t=new Node(t,F(),simbolos.symDiv);    //*******
%	   }
%   }
%   return t;
% }
% 
% public static Node E(){
%   Node e = T();
%   while(Is("+") || Is("-")){
%	  if(Is("+")){
%		  GetSym(); 	
%		  e=new Node(e,T(),simbolos.symAdd);   
%	  }else if(Is("-")){
%		  GetSym();	
%		  e=new Node(e,T(),simbolos.symSub);   
%	  }
%   }
%   return e;
% }
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt p1alex} parte 6 de 7}
% \label{Programa56}
% \end{figure}
%
% 
% \begin{figure}[h]
% \begin{lstlisting}[language=Java, frame=single,breaklines=true, basicstyle=\tt\footnotesize,showstringspaces=false] 
% public static Node raiz;
% public static String operando(String cadena){
%    palabra = cadena.toCharArray();
%    GetSym();
%    raiz=E();
%    if(Is(";")){   
%        if(msger!=null){
%            raiz=null;
%        }
%        if(msger==null){
%            msger = "SUCCESS";
%        }
%    }
%    else{
%        if(msger==null){ msger = "Error:Funcion o constante  desconocida"; }
%        msger = msger+", revisar sintaxis";
%        raiz=null;
%    }
%    return msger;
% }
% 
% public static double funcion(double valor_de_x,double valor_de_y, double valor_de_w){
%	X=valor_de_x;
%	Y=valor_de_y;
%	W=valor_de_w;
%	return raiz.Eval(); 
% }
% 
% public static double funcion(double valor_de_x, double valor_de_y){
%	X=valor_de_x; 	
%	Y=valor_de_y;	
%	return raiz.Eval();
% }
%}
% \end{lstlisting}
% \caption{Clase {\tt p1alex} parte 7 de 7}
% \label{Programa57}
% \end{figure}
% 
%
%
